私隱專員查洩閉路電視截圖 揭保安部傳至教大管理層WhatsApp群組再一傳十

香港教育大學的民主牆月初出現挖苦高官兒子自殺的標語，事後有懷疑掛標語者的閉路電視片段截圖流出予傳媒，惹來未審先判、網絡公審的質疑。私隱專員公署今表示已完成審查，認為教大違反了保障資料第4原則的規定，並已要求教大採取適當的補救措施。私隱公署又披露，當日教大保安中心為追查涉事者身份，曾用手機拍攝相關片段，並將兩張截圖傳送到教大管理層組成的WhatsApp群組中，結果做成「一傳十、十傳百」的局面。

私隱專員公署透露，教大於9月7日獲悉有人在民主牆上張貼若干字句後，隨即收到不同人士及傳媒查詢有關事件，「教大擔心假如是教大的學生張貼有關字句，那些學生必蒙受巨大壓力而不知怎樣自處，因此校方認為有必要盡快確定涉案人士的身份，以便對有關學生進行輔導」。另一方面，事件已影響學校聲譽，違反「學生行為守則」，教大因而須識辨涉案人士的身份，繼而作出調查及考慮採取紀律處分。

基於上述理由，教大保安中心同日翻查校園的閉路電視片段，發現有兩名男子張貼相關字句，於是用手提電話拍攝相關的兩張截圖，然後傳送到教大管理層人員組成的WhatsApp群組中，希望能盡快識辨涉案人士。該群組內的部分成員更將該兩張截圖轉發至其他教大的13名職員及一名學生，要求他們協助識辨該兩人。當有關截圖被發送予該群組以外的人士後，教大根本無法在短時間內有效防止截圖再被外傳，令有關截圖可能在數分鐘內被「瘋傳」，造成覆水難收的局面。

不過，公署認為，教大傳閱截圖以進行紀律調查，是獲得條例豁免，但當該WhatsApp群組將截圖發送予群組以外的人士前，沒有採取所有合理地切實可行保安措施去保障該兩名人士的個人資料，因而違反了保障資料第4原則的規定。

私隱專員黃繼兒強調：「法律保障所有人的私隱為基本人權，但這不是絕對的權利，犯法或犯規的人不容以私隱作為「避風港」或「避難所」。條例對不同人士的個人資料的保障並非在所有情況下均為相同。」

公署要求教大接納以下措施，加強保障校園閉路電視片段，包括在該群組訂明各人均須遵守保密原則；制定閉路電視監察政策及程序及為負責有關閉路電視系統的日常運作的職員制定詳細的工作指引。

藍色違法達義

龍門任我擺

違反完冇punishment架？

傳比高層，姐係